陶傑：520 過後，台灣下一步

美國正式翻臉，美台關係必將升級。台灣總統蔡英文的「文化光譜」：同性戀平權、環保、支持土著弱勢原住民權益，與西方左翼類似，但有一處比白左優勝：對於外來移民，尤其中國大陸，絕不「大愛包容」。

只這一點，與堅決排拒非法移民的杜林普神奇合拍。有如太極圖，白的一半之中有一黑點，另外黑的一半裡有白點。

若蔡英文生為美國人，必屬民主黨，而且是杜林普的天敵，但她是台灣人，可以加入為美國的西太平洋同盟。

蔡總統於 5 月 20 日宣誓就職。人有命理，國有國運，設想一年之前，若高雄市長韓國瑜當選台灣總統，以韓國瑜那副喊破喉嚨面對大陸不斷高喊人進來、錢進來、發財發財的德性，今日台灣的武肺病毒確診，至少 50 萬，死亡當有 3、5 萬。

一場瘟疫，台灣是全球最大的得益者。台灣最近民調，年輕人認同為本土台灣人者高達 100%。國民黨已經輸足兩代。

台灣的前景，必然是老化的國民黨，加速凋謝，進一步邊緣化。台灣人應該擔憂的，反而是未來到底有沒有一個有效的反對黨，來制衡漸成主流的民進黨。

在這方面，台北市長柯文哲未能勝任。台灣需要一個年輕人為主力的反對黨，著眼於全球化，奮勇有為，對於多年執政而少有作為的蔡英文政府作脅迫之效。譬如，善用網絡，主動與全球各國年輕人連接，尋找共同價值觀，在網絡推動台灣與國際社會同代人的交流往來，包括開拓背囊生態旅行、留學、對話，將台灣的寶島自然環境，與包括歐洲日本南韓在內全球 IT 和人文品味連結。

台灣的年輕人必須提升英文程度，在這方面，若香港年輕人大舉移民台灣，以香港大學生一點英文基礎，以及香港國際經貿城市的經驗，應可有效協助台北提升為國際金融城市，取代香港。

而台灣南部，則要大力避免全球化和城市化，仍然保留日治時代留下的農業社會特色。如此則民進黨和新冒起的台灣年輕人政黨，就可以在不同的層面互補而互相監督。

國民黨的第三代精英，如蔣介石的孫輩，如在美國留學兼有工作經驗者，則可以選擇加入此一新興反對黨。

其他的親民黨，由於宋楚瑜多年率領，宋楚瑜雖然是相當幹練的政治家，無奈時不我與，完成了歷史使命。至於所謂新黨，不提也罷。

蔡英文漸成為了建制派。她的左翼和多元文化意識形態，慢慢因要成為主流而備受質疑。而且台灣遇到新的歷史轉折點，不可再浪費時間，要有一股主動作為的衝勁。在這方面，民進黨的視野太狹小了，衝勁不足，因為 20 年來主打台灣本土的意識形態，讓意識形態支配了執政的能力和視野。

台灣時來運轉，能否把握此一珍貴的時機，端看有沒有人才，以及目前的民主制度，是否容許新的青年政黨成形，而令兩黨的新生代人才冒出來。

要睇臺灣點唸，是否願意吸納 大量香港人 建設第二個香港，向國際金融中心邁進！

提提大家
Task1 Task2 Like retweet reply
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Like retweet reply
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

將Twitter 變成日常，每人每日做少少。
每人嘅一小步加埋就係一大步。
我哋唔知做咩先有用，所以咩都試下咩都做下